\RequirePackage{etex}
\documentclass[c]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc} % UTF-8
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel} % francisation
\usepackage[babel=true,kerning=true]{microtype}%règle le souci du ":" dans les domaines
\usepackage{amssymb} % the amsfont symbols
\usepackage{multicol} % Multi-colonnes
\usepackage{calc} % Opérations
\usepackage{cancel} % draw diagonal lines
\usepackage{units} % typesetting units and nice fractions
\usepackage{wrapfig} % allows figures or tables to have text wrapped around
\usepackage{pst-all,pst-eucl}
\usepackage{wasysym} % Symbole Euro
\DecimalMathComma
\usepackage{tikz,tkz-tab,tkz-fct}


% Theme
\usetheme{Warsaw}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\setbeamersize{text margin left=0.5cm}
\setbeamersize{text margin right=0.5cm}

\title{ 2\up{nde} 8 : revision rapide 1 }
\author{N.Talabardon}
\institute{Lycée LITTTRÉ}
\date{Lundi 17 décembre 2018}
\begin{document}
  \begin{frame}
    \titlepage
  \end{frame}

    \begin{frame}
      \frametitle{Question 1}
          \begin{exampleblock}{}
                Montrer que le triangle $ABC$ est rectangle isocèle en B.
          \end{exampleblock}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Question 2}
          \begin{exampleblock}{}
                Montrer que le point $M$ est le centre du cercle circonscrit au triangle $ABC$.
          \end{exampleblock}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Question 3}
          \begin{exampleblock}{}
                Montrer que le point $M$ est le centre du cercle circonscrit au triangle $ABC$.(plus court)
          \end{exampleblock}
      \end{frame}
  \begin{frame}
    \begin{center}
      \begin{minipage}{50mm}
        \begin{block}{}
          \begin{center}
            \textbf{FIN DU TEST}
          \end{center}
        \end{block}
      \end{minipage}
    \end{center}
  \end{frame}
  \begin{frame}
    \begin{center}
      \begin{minipage}{50mm}
        \begin{block}{}
          \begin{center}
            \textbf{DEBUT DE LA CORRECTION}
          \end{center}
        \end{block}
      \end{minipage}
    \end{center}
  \end{frame}
      \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 1 }
      \begin{exampleblock}{}
          Calcul de la longeur $AB$ :\\
$AB=\sqrt{ \left(x_{B}-x_{A} \right)^2 +\left(y_{B}-y_{A} \right)^2 }$\\
$AB=\sqrt{ \left(\left(-3\right) - 1 \right)^2 +\left(2 - 1 \right)^2 }$\\
$AB=\sqrt{ \left(-3 - 1 \right)^2 +\left(-1 + 2 \right)^2 }$\\
$AB=\sqrt{\left(-4\right)^2 +1^2 }$\\
$AB=\sqrt{ 16 +1 }=\mathbf{\sqrt{17}}$\\

Calcul de la longeur $BC$ :\\
$BC=\sqrt{ \left(x_{C}-x_{B} \right)^2 +\left(y_{C}-y_{B} \right)^2 }$\\
$BC=\sqrt{ \left(\left(-2\right) - \left(-3\right) \right)^2 +\left(6 - 2 \right)^2 }$\\
$BC=\sqrt{ \left(-2 + 3 \right)^2 +\left(-2 + 6 \right)^2 }$\\
$BC=\sqrt{1^2 +4^2 }$\\
$BC=\sqrt{ 1 +16 }=\mathbf{\sqrt{17}}$\\

Calcul de la longeur $AC$ :\\
$AC=\sqrt{ \left(x_{C}-x_{A} \right)^2 +\left(y_{C}-y_{A} \right)^2 }$\\
$AC=\sqrt{ \left(\left(-2\right) - 1 \right)^2 +\left(6 - 1 \right)^2 }$\\
$AC=\sqrt{ \left(-2 - 1 \right)^2 +\left(-1 + 6 \right)^2 }$\\
$AC=\sqrt{\left(-3\right)^2 +5^2 }$\\
$AC=\sqrt{ 9 +25 }=\mathbf{\sqrt{34}}$\\

Le triangle $ABC$ est isocèle en B.
D'une part : ${AB}^2+{BC}^2={\sqrt{17}}^2+{\sqrt{17}}^2=17+17=34$.\\
D'autre part : ${CA}^2=\sqrt{34}^2=34 $.\\
Je constate que ${AB}^2+{BC}^2={CA}^2$, d'après la réciproque du théorème de Pythagore, le triangle $ABC$ est rectangle en B.
      \end{exampleblock}
    \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 2 }
      \begin{exampleblock}{}
          $MA=\sqrt{ \left(x_{A}-x_{M} \right)^2 +\left(y_{A}-y_{M} \right)^2 }$\\
$MA=\sqrt{ \left(1 - \left(-0,5\right) \right)^2 +\left(1 - 3,5 \right)^2 }$\\
$MA=\sqrt{ \left(0,5 + 1 \right)^2 +\left(-3,5 + 1 \right)^2 }$\\
$MA=\sqrt{1,5^2 +\left(-2,5\right)^2 }$\\
$MA=\sqrt{ 2,25 +6,25 }=\sqrt{8,5}=\mathbf{2,91547594742265}$\\
$MB=\sqrt{ \left(x_{B}-x_{M} \right)^2 +\left(y_{B}-y_{M} \right)^2 }$\\
$MB=\sqrt{ \left(\left(-3\right) - \left(-0,5\right) \right)^2 +\left(2 - 3,5 \right)^2 }$\\
$MB=\sqrt{ \left(-3 + 0,5 \right)^2 +\left(-3,5 + 2 \right)^2 }$\\
$MB=\sqrt{\left(-2,5\right)^2 +\left(-1,5\right)^2 }$\\
$MB=\sqrt{ 6,25 +2,25 }=\sqrt{8,5}=\mathbf{2,91547594742265}$\\
$MC=\sqrt{ \left(x_{C}-x_{M} \right)^2 +\left(y_{C}-y_{M} \right)^2 }$\\
$MC=\sqrt{ \left(\left(-2\right) - \left(-0,5\right) \right)^2 +\left(6 - 3,5 \right)^2 }$\\
$MC=\sqrt{ \left(-2 + 0,5 \right)^2 +\left(-3,5 + 6 \right)^2 }$\\
$MC=\sqrt{\left(-1,5\right)^2 +2,5^2 }$\\
$MC=\sqrt{ 2,25 +6,25 }=\sqrt{8,5}=\mathbf{2,91547594742265}$\\

      \end{exampleblock}
    \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 3 }
      \begin{exampleblock}{}
          Le point $N$ est le milieu de $[AC]$.\\
Il a donc pour coordonnées :\\
$x_{N}=\dfrac{x_{A}+x_{C}}{2}$ et $y_{N}=\dfrac{y_{A}+y_{C}}{2}$\\
$x_{N}=\dfrac{-2 + 1}{2}=- \dfrac{1}{2}$ \\
$y_{N}=\dfrac{1 + 6}{2}=\dfrac{7}{2}$ \\
$\mathbf{N\left(- \dfrac{1}{2};\dfrac{7}{2}\right)}$\\

      \end{exampleblock}
    \end{frame}
\end{document}
